[
    {
        "_id": "1",
        "name": "(Sub-)Luxation des Kiefergelenks",
        "krankheitstyp": "20",
        "synonyme": [
            "Auskugeln des Kiefergelenks",
            "Verrenkung des Kiefergelenks"
        ],
        "symptom_immer": [],
        "symptom_haeufig": [
            "1",
            "2",
            "3"
        ],
        "alter_max": null,
        "alter_min": null,
        "differenzialdiagnosen": null,
        "geschlecht_ausschlie\u00dflich": [],
        "geschlecht_typisch": [],
        "informationen": "Eine (Sub-)Luxation des Kiefergelenks beim Pferd ist sehr selten. Sie wird durch St\u00fcrze mit Aufschlagen des Kinns oder gro\u00dfe Fremdk\u00f6rper im Bereich der Backenz\u00e4hne verursacht.",
        "krankheit_haeufig": null,
        "krankheit_selten": null,
        "sofortma\u00dfnahmen": null,
        "symptom_dauer_wochen": null,
        "symptom_selten": [],
        "typische_rassen": [],
        "timestamp": "2022-09-20 08:38:07"
    },
    {
        "_id": "2",
        "name": "Abnutzungsbedingte Malokklusion im Backenzahnbereich",
        "krankheitstyp": "20",
        "synonyme": [],
        "symptom_immer": [],
        "symptom_haeufig": [
            "4",
            "5",
            "6"
        ],
        "alter_max": null,
        "alter_min": null,
        "differenzialdiagnosen": [
            "Zahnkanten",
            "Zahnhaken",
            "Zahnrampen",
            "Wellengebiss",
            "Treppengebiss",
            "Exsuperantiadentium (Mei\u00dfelzahn)",
            "Scherengebiss",
            "raues Gebiss",
            "seniles Gebiss"
        ],
        "geschlecht_ausschlie\u00dflich": [],
        "geschlecht_typisch": [],
        "informationen": "Die abnormale Gebissabnutzung im Bereich der Backenz\u00e4hne beschreibt verschiedene Zust\u00e4nde, die die Funktion des Gebisses beeintr\u00e4chtigen. Durch eine tier\u00e4rztliche Behandlung kann die Kauf\u00e4higkeit mei\u00dft wieder vollst\u00e4ndig hergestellt werden.",
        "krankheit_haeufig": null,
        "krankheit_selten": null,
        "sofortma\u00dfnahmen": null,
        "symptom_dauer_wochen": null,
        "symptom_selten": [],
        "typische_rassen": [],
        "timestamp": "2022-09-20 08:38:07"
    },
    {
        "_id": "3",
        "name": "Adenoviridae Erkrankung",
        "krankheitstyp": "16",
        "synonyme": [],
        "symptom_immer": [],
        "symptom_haeufig": [],
        "alter_max": null,
        "alter_min": null,
        "differenzialdiagnosen": [],
        "geschlecht_ausschlie\u00dflich": [],
        "geschlecht_typisch": [],
        "informationen": "Eine Infektion mit Adenoviren verl\u00e4uft meist ohne Symptome.",
        "krankheit_haeufig": null,
        "krankheit_selten": null,
        "sofortma\u00dfnahmen": null,
        "symptom_dauer_wochen": null,
        "symptom_selten": [
            "35",
            "36",
            "7"
        ],
        "typische_rassen": [],
        "timestamp": "2022-09-20 08:38:07"
    },
    {
        "_id": "4",
        "name": "African Horse Sickness Virus",
        "krankheitstyp": "16",
        "synonyme": [
            "Afrikanische Pferdepest"
        ],
        "symptom_immer": [],
        "symptom_haeufig": [
            "7",
            "8",
            "9",
            "10",
            "11",
            "12",
            "13",
            "14",
            "15",
            "16",
            "17",
            "18",
            "19",
            "20",
            "21",
            "22"
        ],
        "alter_max": null,
        "alter_min": null,
        "differenzialdiagnosen": [
            "perakute pulmonale Form",
            "subakute kardiale Form",
            "akute pulmokardiale Form",
            "abortive Form"
        ],
        "geschlecht_ausschlie\u00dflich": [],
        "geschlecht_typisch": [],
        "informationen": "Die afrikanische Pferdepest ist eine in der EU anzeigepflichtige Virusinfektion, die \u00fcber M\u00fccken \u00fcbertragen wird.",
        "krankheit_haeufig": null,
        "krankheit_selten": null,
        "sofortma\u00dfnahmen": [
            "Isolation"
        ],
        "symptom_dauer_wochen": null,
        "symptom_selten": [],
        "typische_rassen": [],
        "timestamp": "2022-09-20 08:38:07"
    }
]